中銀香港客戶資料「被送中」 開戶借貸審查文件交廣西附屬公司處理 金管局批准

《立場新聞》獲悉，中銀香港打算把部分處理及審查客戶資料的工作，轉交由位於廣西南寧的全資附屬公司負責，並獲得金管局批准，惟中銀客戶是否清楚知道自己的個人資料文件，包括資產借貸等都「被送中」則成疑問。中銀香港回應指，該行嚴格遵守香港相關法規及監管要求，妥善處理客戶個人資料。

據悉，「被送中」的中銀客戶資料包括開戶及借貸文件。相關的文件處理和客戶盡職審查重檢工作，都會由中銀香港全資附屬公司 — 中銀金融服務（南寧）有限公司處理，這意味著大量香港客戶個人及資產資料「送中」。

中銀金融服務（南寧）有限公司於 2019 年 9 月成立，今年 3 月曾在中國的大學校園大規模招聘 80 人，招聘廣告列明公司主要為中銀香港（包括中銀東南亞的分支機構）提供銀行營運服務支援，按客戶交易指示，完成相關營運處理。又指公司是中銀集團區域化發展的部署之一，希望透過標準化及集中處理，降低成本。招聘條件列明若能夠以粵語工作、具良好英語能力會獲優先考慮。

呢個時候仲用中銀嘅
應該都唔介意一國一制

不用分那麼細，大家的資產都是中國的

收歸國有

所以支銀俾人裝修真係應得既

好耐之前開
睇黎當時貪平既下場就係送中

大家快D叫晒家人朋友親戚消除中銀戶口

但如果睇標題 "開戶借貸審查文件"

即時中招嘅
係反送中一年之後，呢一刻仲走去中銀開戶借貸嘅人
咁我睇唔到佢地有幾黃

銀行唔會keep呢d文件既咩
btw,支銀是咪想將得幾蚊既戶口全部送中

行山d開户件不嬲都係拎上大陸後勤
其實間間銀行都做緊
有乜好大驚小怪

push

是但啦
仲用中銀應該都冇咩所謂啦

其實由你聽到堆把幾火既鄉音CS開始，支那連你有幾多身家都一早知
你開房叫雞外遇紀錄，11哥之流點解要轉藍.....你懂的

根本啲文件電子化之後
開個server俾大陸連過嚟拎嘢都得

唔係想幫中銀講野， 而家d銀行都係offshore 做ga啦

D資料放係香港server ,由外地既同事做 唔係而家先有

你地唔係信開戶做cdd 對文件果d會有香港人做呀嘛？

就算ibank都一樣，要送中就一早送左
只係睇你信唔信間銀行唔跪中國姐

根本間間都係直通支那...

個戶口D錢攞走曬

屌，多撚餘
如果係要驚
你報稅d資料都係俾政府架啦
唔通你驚銀行俾大陸唔驚政府俾大陸咩

同埋我都好肯定而家全港銀行後勤都係放大陸
佢地都係隨時access 你資料

所以支那人會識得將現金放屋企